西環集中營：初選倘觸礁 泛民有後着 - 季陶

節錄

西環集中營：初選倘觸礁 泛民有後着 - 季陶

曾國衞

泛民主派明日起一連
。。。。。。
他們仍留有「終極方案」協調民主派出戰立法會。

可保民主派參選協調

有泛民中人稱，他們對政府搞小動作阻礙初選早已「心中有數」，各自想定不同應對策略，「預咗部份票站會畀人搞，大家都會諗定點執生」，不過武漢肺炎突然再爆發，令他們始料不及，早前推動「35+」的戴耀廷提出，考慮衞生風險下是否繼續初選，各區候選人對此持不同意見，他說大體上「有人好堅持照去馬、另一部份人則表明跟大隊、又或做多啲分流，防止人群聚集，暫時未見有人好堅持叫停」。最終是否堅持舉行初選，也由各區候選人取得共識下作決定。

不過，假若疫情令初選被迫叫停，那民主派協調出選機制會否受影響？有知情人士稱，整個泛民協調機制早已留有後着，即使初選搞不成，他們仍有「終極方案」：就是讓所有民主派候選人自由入閘，到最後階段以民調決定各區推薦候選人，雖然此方案失去搞初選帶來的全民參與，但起碼保住整個民主派參選協調，以防互相𠝹票引致泛民候選人「攬炒」。

季陶
周一、三、五刊出